---
title: "Однооконный режим готов к выпуску GIMP 2.8"
date: "2011-08-13"
---

Опциональный однооконный режим торжественно объявлен готовым к выпуску версии 2.8, прочие связанные с ним изменения вроде одновременного просмотра нескольких открытых изображений отложены на следующие стабильные версии.

Таким образом от версии 2.8 нас отделяет всего одна ещё не реализованная функция, маски для групп слоёв, а также исправление нескольких крупных недоработок: перемещение слоёв в группе слоёв, доделка параметров инструмента ввода в панели свойств и несколько некритичных ошибок в однооконном режиме.

![Однооконный режим в GIMP 2.7.3](http://gimp.ru/images/news/gimp/gimp-2-7-3-pre-swm-th.jpg "Однооконный режим в GIMP 2.7.3")

Это решение особенно не влияет на срок готовности версии 2.8, выпуск которой по-прежнему запланирован на конец года.

В ближайшее время ожидается выпуск версии 2.7.3, включающей все изменения за последние четыре месяца. Помимо исправлений в однооконном режиме это доработка инструмента рамочной трансформации и нового виджета, объединяющего ползунок, метку и числовой ввод, а также исправления массы разных ошибок.
